香港立國或稱港獨始終都未係時候

我先申報唔係分化唔係冷水撚
6.9 6.16都有份出 6.12發夢個時見證過警察嘅暴行
只不過見到各位開post講港獨想嚟表達下意見
以下純粹真係我個人卑微嘅小小分析
唔同意唔同意嘅歡迎放低正負評然後大家一齊討論下

1.首先我地香港人真係欠缺一個領袖 (唔好同我講大台)

的確二百萬人呢個數目有晒條件去成立一個臨時政府
但就真係無一個有代表性而香港人又會接受嘅人敢講出口去承擔呢個責任 我當你而家所有輿論都支持你去建立政府
認受性呢 中共肯唔肯放你走?
一講出口會引發啲咩無人知
始終講就永遠都最輕鬆 成立政府呢個責任唔易擔當

2.輿論

縱觀返成件事
有二百萬人遊行上街反惡法當然係佢條例本身有極大問題
但係當中有幾多個係比6.12同個記招激出嚟大家心知肚明(當然我唔會拒絕佢地走出嚟上街)

同時大家亦唔難發現其實一班中年人只係針對林鄭月娥同佢嘅管治班底同埋一眾建制派 但當你一提到港獨佢地又會即刻打回原形

什麼什麼冇可能㗎 中共你地打唔贏㗎 做乜都冇用㗎 唔好同中共玩呀無可能夠做㗎等等
可能佢地見證過64知道中共真係痴線嘅 唔會對你班後生手軟 所以先產生呢一種恐懼
又可能出自關心子女嘅安危 呢點係今次呢件事上就表現得淋漓盡致
再加上父母(即係你阿爺阿嫲阿公阿婆)嘅一啲思想灌輸 其實都係偏紅
所以港獨佢地一定唔支持同一定反對
唔係我亂噏 我相信你地有切身嘅感受

3.各年齡層嘅思想問題

現時香港有三種主流思想
第一:老人家派
佢哋經歷過中國同香港最窮嘅時期
所以好多時都係錢為上 同時呢班人大多數都非常愛中國
原因可能係經歷過二戰 二戰時期佢地好團結

就好似現時嘅香港咁 有共同敵人嚟個大和解
所以佢地好多時都選擇去相信中共而唔係港英

第二:60-80後 即係大多數90-00後嘅父母
呢班人就大多數政治冷感因為佢地細細個就被灌輸呢個念頭以便維穩
而且係佢哋後生嘅時候係香港經濟最發達嘅時候

所以經常性出現多事不如小一事 唔想搞咁多嘢亦討厭去搞
只係想去讀好啲書然後上個靚位平步青雲

第三:就係90-00後
我相信大多數90-00後係雨傘之前都係政治冷感嘅 至少我係
因為佢地嘅政治概念源於父母 所以又點會教得識仔女去認識政治 只會灌輸佢地年輕時候如何獲得成功嘅思想

直至雨傘之後先認識到中共嘅可怕
訴求完全無獲得重視 亦睇得清和理非非嘅致命缺點
所以有勇武嘅出現 同時亦開始有脫離中共嘅想法包括移民

喺度講呢三個主流思想係想表達啲乜呢?
就係香港依然係有大量老人家派同埋60-70後會同佢地嘅子孫灌輸自己嘅思想 所以唔想你去搞D乜嘢(所謂嘅搞亂香港)

但係當後生嘅認清事實就唔會聽你個套 尤其是90-00後相對地家庭收入比較穩定
可以去追求一d父母無去追求嘅嘢
例如民主啦人生自由啦平等啦各種各樣

近幾年嚟一講開政治 就一定會出現嚴重分裂
在此係講緊家庭分裂 我認為係嚴重過政府同市民嘅分裂
因為人會注重你家人嘅感受 所以好多時後生嘅都會選擇吞咗去 而面對政府我話知你去死啦

但個問題係永遠唔會解決 價值觀唔同就係唔同
然而華人仍然有階級思想 所以好多時令到班後生嘅都會為之卻步 因為長輩嘅威嚴而唔去踏出多一步 而明白事理嘅長輩卻係少之又少

所以灌輸思想係一個重點嚟 港獨呢個方針可能就係要我地嘅下一代去完成 當我地帶佢地去認識政治 到時對與錯咪由佢地自己決定 始終香港搞民主嘅年資真係短 我認為係毋庸置疑嘅

其他林林總總嘅原因 例如一啲商業利益班商人唔會咁易支持
又例如日日150呀 班廢物又亂咁娶大陸女人打亂香港人嘅底子而令香港赤化等等都唔逐一數出嚟啦 心酸

而我認為個三點先係現階段冇得即刻推港獨嘅主要原因

垃圾偉論就講完啦 不論你同意定反對都歡迎討論

我地依家係反修例，你做乜春春？

港獨呢個問題係修例呢件事上完結一定會講
甚或至依家未完都已經講緊
我覺得好值得討論

YES AR
轉個撚頭張健中坐正又推國歌法23條逃犯條例

2016年個陣又唔見有人講
個個為左死撐講獨結果成個激進派系瓦解
而其他全部被dq
個陣有冇人又肯理性一啲？
民眾幾時都係為啖氣 衝動行事

從連日嚟不論連登仔定市民大眾嘅反應嚟睇
香港人係進步緊嘅
我地需要嘅係時間 先學識點樣玩呢場政治遊戲
俾啲信心香港俾啲信心自己
至少已經比雨傘理性好多

但G20一定要去
thank you

唔迫切就唔好討論住啦
特別出面咁多人狙擊陳浩天

香港人唔係進步
亦唔係理性
統合係因為敵人過火
原本中間既民主派無路可走
過往會批評勇武抗爭既民主派變成支持完全係一種演化，否則佢會變成更保守既一派

只要黎緊平靜返 繼續處理有爭議既議題
一樣會出現分黨分派既局面
黨派只會係自己生死存亡之際先會統一

獨立既主張係唔會響和平既時候受到認可
獨立係香港最後既底線
未到亡國都唔會受到廣泛支持

我覺得就算未係時候
你都要間唔中提及
去蘊讓情緒

因為你班柒頭自己迫害自己既代議士囉

唔好問點解無, 因為喺你地自己迫害, 搞到無

雙普完先講獨

唔好講乜嘢主流唔主流思想

乜嘢喺正確思想先喺重點

主流思想錯誤, 就要導引市民明白正確思想

港獨是香港唯一生存出路

可能下一代完成, 但我吔呢一代就要開始, 打開道路

呢個喺世代責任

保護完整一國兩際就夠, 實現高度自治就夠, 點解要港獨?

呢刻喺要立即推進港獨

難得殖民政權打壓暫緩, G20 + 林鄭收皮百年一遇機會窗日

罕有情況等同太陽系九星連成一線

唔喺依家推進, 難道等法西斯暴政打壓力度最強時送頭咩？

仲有, G20喺日本, 唔喺港共勢力範圍,
唔推更待何時????

港獨／建國係終極大佬，遲啲先挑戰OK？但其實都可以討論下既，唔需要禁言
當務之急都係做好目前的工作，煲起咗G20單野，慢慢自然就開始出現打大佬的條件

由佢沈
POST 已完

沒有港獨, 99%沒有雙普選

高喊港獨, 有機會妥協給我們雙普選

只喊雙普選 (過去20年), 一條毛也沒有

港獨就是「思想上的勇武派」(離開安全範圍去衝去突破)

雙普選就是「思想上的和理非」 (永遠在安全範圍)

所以唔好分化, 團結一致, 互相技援

港獨成功, 全港得益

港獨不成功, 暴政也可能給予雙普選「暫緩」港獨

只喊雙普選 (過去20年), 什麼也不會得到

就喺一直都無呢D嘢

自治仲不斷倒退

先至要真正解決方法 ─ 港獨